%-------------------------
% Currículum in Latex
% Author
% License : MIT
%------------------------

%---- Required Packages and Functions ----

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{geometry}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cfr-lm}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength{\multicolsep}{0pt} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\geometry{left=1.4cm, top=0.8cm, right=1.2cm, bottom=1cm}
% Adjust margins
%\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
%\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
%\addtolength{\textwidth}{1in}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbset{
	frame code={}
	center title,
	left=0pt,
	right=0pt,
	top=0pt,
	bottom=0pt,
	colback=gray!20,
	colframe=white,
	width=\dimexpr\textwidth\relax,
	enlarge left by=-2mm,
	boxsep=4pt,
	arc=0pt,outer arc=0pt,
}

\urlstyle{same}

\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
	\vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-7pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
	\item{
		\textbf{#1}{\hspace{0.5mm}#2 \vspace{-0.5mm}}
	}
}

\newcommand{\resumePOR}[3]{
	\vspace{0.5mm}\item
	\begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1}\hspace{0.3mm}#2 & \textit{\small{#3}} 
	\end{tabular*}
	\vspace{-2mm}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
	\vspace{0.5mm}\item
	\begin{tabular*}{0.98\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & \textit{\footnotesize{#4}} \\
		\textit{\footnotesize{#3}} &  \footnotesize{#2}\\
	\end{tabular*}
	\vspace{-2.4mm}
}

\newcommand{\resumeProject}[4]{
	\vspace{0.5mm}\item
	\begin{tabular*}{0.98\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & \textit{\footnotesize{#3}} \\
		\footnotesize{\textit{#2}} & \footnotesize{#4}
	\end{tabular*}
	\vspace{-2.4mm}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}
% \renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemi}{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*,labelsep=0mm]}
	\newcommand{\resumeHeadingSkillStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=1.7mm, rightmargin=2ex]}
		\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{justify}\begin{itemize}[leftmargin=3ex, rightmargin=2ex, noitemsep,labelsep=1.2mm,itemsep=0mm]\small}
				\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}\vspace{2mm}}
			\newcommand{\resumeHeadingSkillEnd}{\end{itemize}\vspace{-2mm}}
		\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\end{justify}\vspace{-2mm}}
\newcommand{\cvsection}[1]{%
	\vspace{2mm}
	\begin{tcolorbox}
		\textbf{\large #1}
	\end{tcolorbox}
	\vspace{-4mm}
}
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}%
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}%
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}%
%---- End of Packages and Functions ------

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%
%%%%%% DEFINE ELEMENTS HERE %%%%%%%
\newcommand{\name}{Hildebrando Vargas Bedoya} % Your Name
\newcommand{\course}{Software Engineer} % Your Program
\newcommand{\phone}{3059427297} % Your Phone Number
\newcommand{\emaila}{gluoneros@gmail.com} %Email 1
\newcommand{\web}{www.gluoneros.com} %Email 1

\begin{document}
	\fontfamily{cmr}\selectfont
	%----------HEADING-----------------
	
	{
		\begin{tabularx}{\linewidth}{L r} \\
			\textbf{\Huge \name} & {\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faPhone}\ +57-\phone}\\
			& \href{mailto:\emaila}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faEnvelope}\ {\emaila}} \\
			Software Engineer  & \href{https://github.com/gluoneros}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGithub}\ {GitHub.com/gluoneros}} \\  
			{} & \href{https://linkedin.com/in/hildebrando-vargas}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faLinkedin}\ {linkedin.com/hildebrando}}\\
			{} & \href{https://gluoneros.github.io/}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGlobe}\ {\web}}
		\end{tabularx}
	}
	
	
	%-----------EDUCATION-----------
	\section{\textbf{Educación}}
	\resumeSubHeadingListStart
	\resumeSubheading
	{Ingeniero de software (backend specialist)}{}
	{Universiad Politécnino Grancolombiano}{2023}
	\resumeSubheading
	{Lic Matemáticas y física}{}
	{Universidad de Antioquia}{2009}
	\resumeSubHeadingListEnd
	\vspace{-5.5mm}
	%
	%-----------PROJECTS-----------------
	\section{\textbf{Personal Projects}}
	\resumeSubHeadingListStart
	\resumeProject
	{Inventory system with Flask} %Project Name
	{CRUD application using flask and mysql using SQLAlchemy.} %Project Name, Location Name
	{} %Event Dates
	
	\resumeItemListStart
	\item {Facilitación de inicios de sesión en sitios web sin necesidad de recordar credenciales}
	\item {Sistema de inventario de proyectos.}
	\item {Tecnologías utilizadas: Python, Flask, Docker, Jinja2, MySQL y SQLAlchemy.}
	\item \href{https://github.com/gluoneros/HootsiTP}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGithub}\ {GitHub.com/gluoneros/HootsiTP}}
	\resumeItemListEnd
	\vspace{-2mm}
	
	\resumeProject
	{Java users and task management} %Project Name
	{Una aplicación en Java para la gestión de tareas usando Spring Boot } %Project Name, Location Name
	{} %Event Dates
	
	\resumeItemListStart
	\item {Una aplicación con Spring Boot, Hibernate, Thymeleaf y Tailwind CSS.}
	\item {Tecnologías utilizadas: Spring Boot, Hibernate, Thymeleaf, PostgreSQL y Tailwind CSS.}
	\item \href{https://github.com/gluoneros/AriaFina}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGithub}\ {Github.com/gluoneros/AriaFina}}
	\resumeItemListEnd
	\vspace{-2mm}
	
	\resumeProject
	{GreenPredEnergy} %Project Name
	{Proyecto de ML usando Random Forest y Flask para predecir la viabilidad de energía solar/eólica en Colombia.} %Project Name, Location Name
	{} %Event Dates
	
	\resumeItemListStart
	\item {Seguimiento de proyectos de energía renovable en Colombia.}
	\item {Technology Used :Python, 
		Jupyter -- 
		Pandas -- 
		Numpy -- 
		Scikit-learn -- 
		github -- 
		seaborn, flask}
	\item \href{https://github.com/gluoneros/greenPredEnergy}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGithub}\ {Github.com/gluoneros/greenPredEnergy}}
	\resumeItemListEnd      
	\resumeSubHeadingListEnd
	\vspace{-8.5mm}
	
	
	%-----------EXPERIENCE-----------------
	\section{\textbf{Experience}}
	\resumeSubHeadingListStart
	
	\resumeSubheading
	{Freelancer}{Online}
	{}{2021 to present}
	\vspace{-5.0mm}
	\resumeItemListStart
	\item {Conocimiento profundo de los servicios de computación en la nube de AWS, incluyendo EC2, S3 y RDS.}
	\item {Competente en el diseño, despliegue y gestión de aplicaciones web personalizadas, scripts de automatización y soluciones backend }
	\item {Sólidos conocimientos en el uso de frameworks Python como Django y Flask para diversos clientes. Enfocado en entregar código eficiente y escalable.}
	\item {Experiencia práctica en provisión, monitoreo y automatización de infraestructura en la nube usando AWS Console y AWS CLI.}
	\resumeItemListEnd
	
	\vspace{-1.0mm}
	
	\resumeSubheading
	{Mathematics \& Physics Teacher}{on-site}
	{}{2010 - 2021}
	\vspace{-5.0mm}
	\resumeItemListStart
	\item {Impartió cursos de matemáticas y física a nivel de secundaria y universitario.}
	\item {Desarrolló planes de clase atractivos, evaluó el progreso estudiantil y fomentó un ambiente de aprendizaje positivo.}
	\resumeItemListEnd
	
	\vspace{-3.0mm}
	
	\resumeSubHeadingListEnd
	\vspace{-5.5mm}
	
	
	
	
	
	
	
	%-----------Technical skills-----------------
	\section{\textbf{Technical Skills and Interests}}
	\begin{itemize}[leftmargin=0.05in, label={}]
		\small{\item{
				\textbf{Languages}{: C/C++, Python, Java, Javascript, HTML+CSS } \\
				\textbf{Libraries }{: Python Libraries, Tailwind, scikitlearn.. }\\ 
				\textbf{Web Dev Tools}{: Linux, VScode, Git, Github, Jupyter } \\ 
				\textbf{Frameworks}{: Django, Flask, FastAPI, SprinBoot, } \\
				\textbf{Cloud/Databases}{:postgres, Mysql, Relational Database(mySql), RDS. } \\  
				
				\textbf{Relevent Coursework}{: Data Structures \& Algorithms, Operating Systems, Object Oriented Programming, Database Management System, Software Engineering. } \\ 
				\textbf{Areas of Interest}{: machine learning, Backend, Cloud Security, } \\
				\textbf{Soft Skills}{: Problem Solving, Self-learning, Presentation, Adaptability} \\
		}}
	\end{itemize}
	\vspace{-16pt}
	
	
	
	%-----------Positions of Responsibility-----------------
	
	%\section{\textbf{Positions of Responsibility}}
	%\vspace{-0.4mm}
	%\resumeSubHeadingListStart
	%\resumePOR{On Desk Registrations Volunteer } % Position
	%    {Aarhant Cyber Week Event - RCOEM, Nagpur} %Club,Event
	%    {Oct - Dec 2022} %Tenure Period \\
	%   \resumeItemListStart
	%    \item {Helped to attract close to 300 attendees to the event.}
	%    \item {Collected over Rs. 20,000 in entry fees for different activities.}
	%    \resumeItemListEnd
	
	%\resumeSubHeadingListEnd
	%\vspace{-5mm}
	
	
	
	
	% %-----------Achievements-----------------
	% \section{\textbf{Achievements}}
	% \vspace{-0.4mm}
	% \resumeSubHeadingListStart
	% \resumePOR{Achievement } % Award
	%     {description} % Event
	%     {Event dates} %Event Year
	
	% \resumePOR{Achievement } % Award
	%     {description} % Event
	%     {Event dates} %Event Year
	% \resumeSubHeadingListEnd
	% \vspace{-5mm}
	
	
	
	%-------------------------------------------
\end{document}
