\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, margin=1in}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}

\begin{document}
	
	\title{\textbf{Curriculum Vitae}}
	\author{Hildebrando Vargas Bedoya}
	\date{}
	\maketitle
	
	\begin{center}
		Medellín, Colombia \\
		\href{mailto:gluoneros@gmail.com}{gluoneros@gmail.com} \\
		+57 305 942 7297 \\
		\href{https://linkedin.com/in/hildebrando-vargas}{linkedin.com/in/hildebrando-vargas} \\
		\href{https://github.com/gluoneros}{github.com/gluoneros} \\
		\href{https://gluoneros.com}{gluoneros.com}
	\end{center}
	
	\section*{Perfil Profesional}
	Ingeniero de Software con sólida formación en desarrollo backend y más de 10 años de experiencia en educación técnica. Versátil y autodidacta, especializado en el desarrollo de soluciones con Python, Java, y tecnologías cloud. Experiencia práctica como freelancer, combinando conocimientos en DevOps, automatización de procesos, machine learning y sistemas distribuidos para crear software escalable y eficiente.
	
	\section*{Experiencia Profesional}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Freelancer} \hfill 2021 – Presente
		\begin{itemize}
			\item Implementación de APIs REST con Django, Flask y FastAPI.
			\item Automatización de procesos con Bash y Python.
			\item Despliegue de apps usando Docker, AWS EC2, RDS.
		\end{itemize}
		\item \textbf{Docente de Matemáticas y Física} \hfill 2010 – 2021
		\begin{itemize}
			\item Universidad de Antioquia y secundaria pública.
			\item Diseño de material educativo, evaluación y seguimiento de aprendizaje.
			\item Formación en física, matemáticas y fundamentos de programación.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\section*{Proyectos Destacados}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{GreenPredEnergy}
		\begin{itemize}
			\item Python, Flask, Scikit-learn
			\item ML para predecir viabilidad de energía solar/eólica en municipios de Colombia.
		\end{itemize}
		\item \textbf{Sistema CRUD Inventario}
		\begin{itemize}
			\item Flask, MySQL, Docker
			\item App para gestión de inventario con login, backend robusto y ORM con SQLAlchemy.
		\end{itemize}
		\item \textbf{Gestión de Tareas con Java}
		\begin{itemize}
			\item Spring Boot, Thymeleaf, Tailwind CSS
			\item Sistema de asignación de tareas entre usuarios usando Hibernate y PostgreSQL.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\section*{Educación}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Ingeniería de Software} \hfill 2019 – 2023
		\begin{itemize}
			\item Politécnico Grancolombiano
		\end{itemize}
		\item \textbf{Licenciatura en Matemáticas y Física} \hfill 2006 – 2009
		\begin{itemize}
			\item Universidad de Antioquia
		\end{itemize}
		\item \textbf{Física (6 semestres)} \hfill 2000 – 2004
		\begin{itemize}
			\item Universidad de Antioquia
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\section*{Habilidades Técnicas}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Lenguajes:} Python, Java, C/C++, JavaScript, Bash
		\item \textbf{Frameworks:} Django, Flask, FastAPI, Spring Boot, Hibernate
		\item \textbf{Herramientas:} Docker, Git, Linux, Jenkins, Tailwind CSS, Jupyter
		\item \textbf{Bases de datos:} MySQL, PostgreSQL, AWS RDS
		\item \textbf{Cloud:} AWS (EC2, S3, RDS), Google Cloud
	\end{itemize}
	
	\section*{Idiomas}
	\begin{itemize}[leftmargin=*]
		\item \textbf{Español:} Nativo
		\item \textbf{Inglés:} B2 (Proficiente)
	\end{itemize}
	
	\section*{Intereses Profesionales}
	Machine Learning, Seguridad en la nube, Automatización, Sistemas distribuidos, Educación tecnológica
	
\end{document}
